(乞食+冷門行業)做左物流業六年，你問我答

利申: 係某船公司做緊，亦曾經做過Forwarder

物流業真係一個偏為冷門既行業
你極少會見到高登仔做物流，衰極都會去做IT/Lab等等
呢一行永遠都唔會有HEA工，而且人工同工作量係永遠成反比。
而公司請番黎既人手永遠都唔會鬆動，人人都必定要做足成日野+OT

當市面其他行業Fresh Grad，白紙一張既人工已經升到15-16k既時候
我同你地講我做撚左六年而家先岩岩底薪15K (連埋花紅17.5-18左右啦)
可能你地會覺得我人工低得好撚誇張，但我同你講係呢個乞食行業仲大撚把人拎緊10~12K左右

而物流業既起薪點只有10000左右, 我相信今時今日隨左物流呢行垃圾行業外，無工Fresh Grad起薪點得10000

有乜想問可以問我

請唔請人

Forwarder人工低，靠ot錢
有時禮拜六日都要返工
正常都無人想做

咁辛苦，人工又低，點解樓主唔轉行？
呢份工前景如何？

呢行係非專業工種
有手有腳大把工你做，亦一定會請，以我做過既船公司為例
基本上入職係完全無要求，隨非你毒到不似人形，見工講野疾下疾下咁
去Jobsdb搵下啦，logistic工種員工流失率太高又低人工，長期都缺緊人。

好彩我係朝9晚6五天工作
而家公司間中會有ot，加班費唔講幾多了，講左會比人起底
總之得唔夠100蚊個鐘啦

IT始終係一行Professional
人工高係應份

前景? 航運業不斷萎縮緊。
雖然話呢行唔可能會被淘汰左/無左
但香港既吞肚量一年比一年低
行業既人工比十年前完全無升過，一樣係咁低

而且我老了，30歲
轉行又要學過晒D野好煩

樓主咩學歷?

ive+top up

見得到冇前景 幾年轉左科
其實好想試船公司

船公司通常無forwarder咁多ot (但某d部門仍然會有極多ot, 例如doc dept)
而且船公司人工比forwarder低

航運業廢得好緊要，你睇Pacific Basin就知
我做office leasing，最近睇到好多shipping firm係灣仔搬去黃竹坑，搬過間shipping 公司，個老細都話呢行越黎越難做

唉但照計船運無乜機會被淘汰, 係好重要既行業

行頭差係因為各行各業經濟差

始終呢一行生意好壞係完全被動

講到咁惡劣 點解仲做緊？
（有朋友做shipping clerk 7500 人工

唔想從頭讀書再黎過轉行

7500人工係乜公司?

痴線，補個ive轉工程都萬6起啦

樓主點睇AIR EXPORT

做銀行都高D人工唔係咩？
好似係distributor 唔太記得

無得同工程比啦

工程咁pro

穩定,無船咁霉

fg入職都有20+老底

但ot到仆撚晒街無晒生活

不過做船公司都分好多種既
如果做chartering / ship management 既人工都唔會差得好多

乜係ship management?

係咪Ive TLS師兄弟
好多朋友都轉曬行，裝修機場
留係forwarder一隻手數得曬

岩先識人去左呢間，人工加好多wor

係

姐係你想搵份人工高d，又一樣9-6, 比你hea 既工？

Air export即係機場貨運返工？

做過某日資forwarder
紅日都有時要返 [bomb
人工由$10,000加到$10,100]
即遞信走
宜家返正苦低級文員仔

幾時轉行？

利申： 同行

做飛機定船?

船公司黎講人工算最高既一間
但黎緊會三合一，日本三大船公司合拼
所以有機會大規模裁員+大屠殺
好自為之
你Fresh Grad?

Dhl global forwarding Mt 點睇 fg 做唔做得過？

令外絲打你有無高登ACC?
如果有你可以係高登PM我
想同你傾多D關於MO_既野

做得過既, 但MT一向唔會咁易請到你
相對要求高

點睇IVE 航空及環球物流高級文憑

想乞食咪讀囉

傻豬黎嘅，我就係3年前30歲果陣痛定思痛，去讀書轉行，呢行根本on9，30歲先係男人嘅黃金期，唔好浪費時間

轉邊行?讀乜轉?

邊間船公司呀

我都做緊船公司 巴打邊間？

做個船公司sales仔
計埋m記都 花紅雙糧都有俟近20k一個月
但下個月唔做了

壓力大唔大?

我做某間今年比人cut晒福利既liner

物流公司MANAGER 有冇30K

莘莘學子真係唔好讀物流

隨非你想一世抬唔起頭

而且人工一世無出頭

一世買唔起樓

難聽d講做保安都有尊嚴過我地

有

但老屎忽先做到

Evergreen做唔做得過？

做到local 物流
賤過隻狗

樓主邊到返工？做左幾年，睇唔到有升上去既機會

唔講太多啦
講真讀咩做咩睇自己啦，如果當初讀錯野，迫於無奈都要再進修下㗎啦，出面是但一行都可以好過物流，除非你有啲家底，做到熟左個行程識到人就自己買車做埋運輸，就可以喺呢行發到圍，如果唔係到你40歲你讀撚到碩士想轉行都無人請你，同埋呢行好講關係，自問擦鞋一般真係升個senior 都要等到2036，最撚慘係人地一聽到你做物流就諗到你係幾無前途，溝女都無自信，溝唔到女屌唔到閪，連做男人嘅自信都無埋
走啦，大把世界等著你

係某間做藥廠配送既trainee ,15K basic 出14個月

做過港資科記Sales年幾
出口個個客FOB同nominated根本搵唔到幾多生意

點睇物流工程既學位

係咪應該轉科

做勞工12-13K 一個月, 13 個月糧
10 年前仲話可以做3 年MT 升AM./M
宜家無呢枝歌仔唱

睇咩位20-40 都有, 上去搵HR report 唔洗係到問

你都ON9 , 做物流sales 有trend 行緊. 人工未必追得上財務金融
睇你識唔識走位同上位
物流經驗係踏腳石

做過一年同行

no

唔明你講乜

入唔入中石化 我有fd話特平

做到死, 搵到錢.

你想OT到肝衰竭的話可以入去

做保安都12-13K, 仲要無壓力+低工作量, 0OT
做物流白紙得10-11K, 仲好大機會日日OT到你九點十點, 大部份賤公司仲要無OT錢

傳賣盤果間

你要見識下世面, 同埋有個大公司經理名. 係吃香啲.
各人有唔同要求, 路都係無特定. 睇自己點行.

間間都cut 福利，仲有d 無b 仔
不過呢行d 高層都好似幾好搵，見客食好西
不過新入行個d 好難有機會升

壓力實有 但都好自由下

食飯食兩個鐘 岀街見客之後做自己野呢啲就基本

間間公司做marketing , entertainment 都正, 睇下你係咪果個位

仲有啲夜晚見客

唔方便講咁多啦

巴打有無好路數

可以介紹?

你本身做邊範先？
我老世唔中意其他船公司sales

無啦，船公司唔會同你癲
For記就會

正正係我 全公司除老世級 最高人工就係sales

[認真]我從來無做過SALES, 一直做OPS
但好想轉SALES

讀poly gscm出到嚟係咪會乞食

等窮一世啦

洗唔洗上船？

Z字頭？

Exa7tly

不用

某科記sales
無ot錢，個個ops做到8,9點就照頂
老底11k

物流呀豬呀狗都做得又唔使牌
叫工程真係好比面
快d轉科啦

Wanna chat?
Tg: plwk123

正路，唔比返d甜頭，班sales 做夠數收夠籌就算。
Sales 唔同ops / cs, 佢地煮到埋就要食。
Sales 好靠主動性 （當然，唔係話cs / ops 唔駛）
將心比已，大家都係為錢。
Sales 搵錢多分多少少，做老闆無蝕底，大家win win.
好多行都係咁。

倒返轉頭，cs / ops 除非好能幹
否則由鳩佢死，唔加人工自然流失最好
尤其而家想取消強積金對沖，遣散費都慳返

問題係船公司sales唔洗跑數

物流上到經理級人工一D都唔低
但係要上位就好講運氣同時機

一般船公司sales 點玩法？

利申：做科記

完左program 轉工有咩出路 同埋人工加得快唔快

同客吹水 拎下其他船公司料 完

邊有咁輕鬆

我自己工作係咁 當然report少不免

仲有報價囉

係 報價30秒一個啦

我覺得睇公司.
有D公司唔愁無生意. Sales幾努力, 搵到錢都係無用.

當然普遍係多勞多得.

係唔係問多過真係落order?

有CILT member做物流界有冇用?

八成左右混吉

邊個字頭咁正，請唔請人

做緊sales?

咩線？

做開都熟客啦

見到呢個POST即刻退學先

DHL 14->16.5->19.5->24(if am)

樓主講得好, 以前都做物流,做左2年發覺人工都係太低
而家轉左行

唔該巴打解答

唔請啦 邊有人肯走

轉出去其他公司唔錯. 跳得多咪加得快

無用.
但可以用嚟識下人
最主要係做paper 識下啲人, 俾建議政府做政策

如果考個yellow belt返黎係咪無咩用

聽講今日MOL好多實習生wor

你又知

係咪咩post都人工低
sinotran請緊business analyst唔知試唔試好

fg入MOL係唔係人工好低

push

有無做船既巴打？

想問巴打點睇3pl既公司 見佢地請d mt都唔低pay同好似唔係ot到傻果隻

轉行啦，物流全港得38間公司賺500萬一年，好多3pl蝕錢，有d靠自置工業大廈做，頂爛市。嘉里十年如一日，浪費青春。

以前未有小三通大三通，做台灣水發過豬頭，依家大陸有齊配套，客戶又壓到物流價錢好盡，大家又無聯盟機制。

除非做大公司DHL ups 順風個類，人工都係2xK，否則做細公司長期被壓價。一係做個體戶司機，否則千祈唔好入行。

利申做左1x年，花紅年年縮。

同路人金句，唔好做依行。同學各行各業都搵到2x到4xK，只有物流搵最少。好可悲。

因為全行賺唔到錢，我自己尾水入去，頭幾年好好景，一年收4個月花紅。然後地價由4蚊升到10蚊，但倉租唔敢點加，一加同行就頂爛市搶，margin可想而知。forwarder更慘烈，以前個體戶都開到，現在大企業唔蝕都偷笑。

物流通宵撚LM

本身仲以為物流呢行未來有得做睇黎真係錯覺

做左科記三年
我個間就算輕鬆既
但人工真係
所以年頭走左
廢青緊

岩岩做左半年某中型科記sales
老底13k 我唸keep住依一年連雙糧commission都有15k既
依行真係夕陽產業
大陸果邊越黎越完善 價錢又平
又勁多公司nominate晒
我搵親都係free hand客
有質素既舊客上司攞晒
宜家仲要無人入行 我都係唸住做一年儲下sales經驗 再轉行
巴打們有無意見比下細佬

見到巴打話想入行科記sales
可以試下去我公司send cv 你正正常常 白紙都請 但要勤力

邊間呀

點開名 全部同事都連登仔

Black belt 先叫有用
唔係張cert 有用
而係你做過咩projects 有用

有得做係速遞

可憐既我做緊bank back office 得 11k
仲諗住今星期開始send cv 搵份高d既office做
仲諗住試下trading/ shipping/air export呢類工作 睇下會唔會搵多d
點知你地講到同我依家份人工差唔多
搞到我都唔知轉唔轉好了
PS.asso仔 only

apl logistic既key account位點睇？

間公司管理得唔錯, 有得做,
係物流有競爭力

key account 跟客, 做report, 跟鑊氣嘢. 頂得順咪做.
話事既係Key Account Manager.

之前嗰份底薪得11k 之後要靠OT錢先16~17K